是 當自家牛扒已成習慣

牛扒生活

牛扒師

巴打開凍肉舖？

唔真空包裝？ 你唔預放落冰格？

等緊牛扒師城巴返黎

how much?

y u always on lihkg?

只係食扒啫

分晒出去啦
呢d chilled貨唔會擺冰格

冇野既
Frozen 1 次口感冇乜分別
係怕解凍再冰幾次

最後幅相唔係海關證物相？

買咁多，食幾耐？。

好似真係唔見左城巴一排。

freeze得唔夠快都會影響
所以幾日內食完

連登師

牛扒一定要厚切
咁樣先有外面有火燒既香味之餘入面仲保持到肉汁
同埋咬落去先有大啖食肉既快感
香港果d所謂厚切得果一吋

佢又好忙呱

日日食唔會好漏咩

自切2吋
先夠口感滿足度

早食師差唔多出po

氣炸牛扒

380/kg

賣俾我

半小時內

係咪235$ kg

邊到買？

我公司買開呢個 美國 national beef prime級

同USDA prime有冇分別？

仲有1舊，妳要？

都係usda

可能牌子唔同有出入
所以價錢不同
但級數產地一樣

係，牌子唔同
不過你果隻平咁多

俾狗咬完嚟？

巴打做廚？

你點知的

邊道可以買到？

真?

我自己就會 300gr塊 切晒下大欄 再真空
食就先慢煮 再煎
都係80$塊到

買把好啲嘅刀 差好遠

300g唔夠厚
既然慢煮就煮厚d

自家牛都自己養

把牛刀好利
可能頭先冇一刀過
唔係我切

真

WBI 75544?

好懶唔想出街, 你賣幾錢

唔係WBI

好想食

你有錢切到成600-700gr塊 差唔多210$

走私凍肉

一塊有冇2kg?
你睇吓好唔好, 好食我下次同你攞
想要無渣
btw 你批貨邊度黎

2吋，平均800g一舊

一塊2吋800g呀
妳要成條？
我訂開呢間
質素好穩定

咁多

咁輕
上次tomhawk 都>1.5kg 以為都有咁重
成條都係380?
雪櫃放唔到成條, 可以2塊
有冇成條loin 賣?

係

正喎USDAPrime

呢幾條起碼 8kg 一條

NB係牌子黎，仲有D唔知IBP，SWIFT咁，我都唔係好記得，大家都係美國牛，都係USDA定標準，但肉商唔同

loin指sirloin? 實有
不過我地訂開rib eye
下次預兩塊俾牙燕

邊度買

毅進星$100 俾一條我OK?

1kg 380

咁大條係邊度訂?

有興！

屋企好少用呢類分色砧板

2吋要煎幾耐一邊?

10年前買過一條loin 2xxx
一試難忘
係問餐廳supplier 扭

屋企無咁多野斬 用到咁花

買得三條rip買埋個dry age櫃嘛👍🏻

好呀

800g點食

係邊度買

如果有一隻牛咁大嘅氣炸鍋就正

食過一次1855 chill ribeye 1.5” 750g
好好食 間廠專做黑安格斯 grading 介乎prime到頂級choice所以佢唔會寫prime/ choice 只寫1855黑安格斯 呢個排頭就夠抽 都係$3x/100g

唔清楚, 我媽同啲供應商訂的
真係好好食, 未食過咁好食的sirloin+牛柳
講起都>10年前, 當黎講我覺得都幾貴

訂過次黑安 prime級仲平 好似215/kg
但都唔夠usda正 感覺上usda 煎落香d同淋身d

買支meater 插住擺入焗爐110c慢慢焗到舊肉48c rest一陣 再落去pan sear
Reverse sear真係好好食 但唔知點解食落口感係3-5成 但個顏色似7成 可能低溫焗既關係

全部prime都係usda認證咖啦 美國農業部
黑安係間廠用咩牛 好似係個血統純度幾多以上先吸到黑安個印 但有出名大廠 就唔玩認證 因為廠名仲大名氣過CAB
Btw邊到訂

3條20kg
有一條細dd

訂開萬安

用緊呢把

鷹牌 襟用啦

我買肥仔達 3kg 勁多邊角位唔要

我慢煮
咁厚直接煎，出面燶入面仲係紫
或者可以考慮慢焗（用肉針）
可以搵返城巴個po補習返

餐廳係咪多數用呢隻膠砧板？

食開吋半，用鐵版燒，成鑊上

朋友age緊
40日

基本自己煎完牛扒已經唔會出去食扒

要搵印仔
佢氣炸師

我之前都係食開usda prime
一食澳牛即刻覺得差別太大

你好唔尊重D牛扒囉

焗到core 50度
夠唔夠升到54度？

我擺明物化緊佢

試緊第一次用Umai DA 成舊5kg prime ribeye
好緊張而加先廿日未開得

btw 刀係邊到買好 我諗緊係咪應該買大加細刀修邊

澳洲有城仔 日本有意志巴

邊到有原條訂
好想訂

邊度買 幾錢

巴打就咁打電話過去訂？

街客係咪冇得你呢個價訂原條？

等成果祝成功
刀我係去油麻地上海街買
1呎或者短一級嘅牛刀夠用（1呎有少少太長）

把到夠利差天共地
如果用屋企菜刀
切3條切完隻手唔駛要

巴打你之前DA trim 左d 位有冇食？ 點整

樓主唔爆邊度買

我掉左 唔想搞太多野

Olivier pacific
有contact

餐廳通常用chill定freeze貨？食落其實有冇分別？

Ching好有錢

來吧特大災難

以前做開 幫熟客訂原條Prime around $280/kg
牌子通都都係IBP/Excel

焗完仲要sear 如果你驚食物安全問題 其實usda建議溫度已經接近welldone....
而且慢焗成舊溫度都好平均 grey ring近乎無

give me next time thx

以為你係蚊蚊蚊

因為我慢煮就55度
上網睇話 54/55 medium rare
所以想問48 rest會升到幾多?

就算你早午晚都食扒 要食幾耐先清到'?

靚扒房應該都係chilled吧

睇台灣utuber 佢地都係成條訂 評價係IBP多多餘肥膏 excel無咁多肥 肉多d
講緊係外圍肥膏 唔係雪花紋

唔清楚 你咪打過去問

how u eat

個個農場出品係會有唔同

公司貨 自己拎番錢

聽講好似可以blend 咗佢?

好似可以絞完做pattie

想知個櫃幾錢$

我做果行 行家都睇廠號
就咁ibp 都有6 7間廠ibp245j ibp245c 9268之類
唔同廠出黎既質素都相差幾遠

好似好貴

你預寸半厚 升4度到

唔同厚度唔同
可以睇
台灣佬 唔係黃都應該唔會係藍掛..
佢地用塊牛排做好多實驗 又用唔同科學根據資料講點煎 好過叫你用手按下就煎得好

就係囉

呢個真
用肉針最科學
一定唔會用手feel

即係邊行 我都想做一份工日日對住牛扒

食幾耐?有無性趣夾

巴打識唔識睇

真係好好用

呢度唔少行家喎

印狗 is everywhere

想買

諗緊BF 去森林買, 大概幾錢到?

你買咁大
有冇得同你買幾塊咁食

城巴推介

Amazon平過官網免運費到香港 我買呢支係long range 有支仲平d

食咁多肉好咩

Est 後面個no. 就係廠號
21488 係National beef
NB既廠 普遍quality都好過其他大廠
價錢會貴少少

諗住食幾多餐？

我買開新國華/賞味 2間都係黃 prime都做到$3x/100g 兩間都係門市點買都得

又學到野，之後識得留意！
但係例如NB都有好多農場供貨係唔係？

做過幾間都係切完 真空 放freeze 賣幾多攤幾多

唔free擺得唔耐 到時臭左仲麻煩

自己食落 無咩分別

因為餐廳freezer商業級？
凍得唔夠快會起冰
破壞細胞結構
理論上會影響肉質

你就咁打去問佢原條就賣？

純粹我唔係食家唧
比著普通人應該都唔會食得出分別

邊度買好

係 但係佢地果邊同邊個農場買牛就真係管唔到咁多
但係唔同廠出黎既cutting 點都有少少唔同
有d廠trim得靚d咁

有個識嘅contact
應該一條都賣嘅

咁大舊可以玩熟成

明白 thx
so far訂嘅呢間次次都穩定
冇衰過
最多係有試過條筋好韌
不過呢d可能睇彩數

無辦法喇 隻隻牛同一個老母生咩
梗會有少少唔同

係邊度買？幾錢？？

油花令 眼位適中 邊位肥膏小就good

係邊度買？？

行內人唔同d
想問chateaubriand 呢d位係咪冇人賣？
要自己切？

有冇完成圖

今晚唔食睇返舊po有

睇下都開心

成條買啦你咁有錢

講咁耐都未有熟肉

我插住黎rest peak temp都係48
然後pan sear總共2:30

sirloin黎？覺唔覺太lean?
48冇升
48夠唔夠熟
睇色就好靚 好pink

我慢煮完
每邊sear 40秒

邊食得起

Sirloin 呢間零售質素麻麻 整體尚可 所以唔開人名啦
110到48 可能低溫所以唔升 上次110到52會升到56..
口感好軟

掃完百佳黎？

可能天氣影響？
我慢煮唔感48度

都係玩左3塊 玩多幾塊先知

唔是

冰鮮扒抽真空放雪櫃幾多日會變壞

有冇巴打想買？
Tg: ThomasMuller0000

我上次真空慢煮左
擺雪櫃真空保鮮室一個星期

我幾驚你話食晒啦

有冇人解答到我
點解舊牛睇落over5成 但食落應該係3成-5成
明明48度回番落40再pan sear都應該唔會升到over5成溫度
煮到我思覺失調

巴打下次DA 咗俾我OK

咁樣要20條友一齊食

睇色係medium rare
等城巴上水

我成日覺得咁先係3成

protein師

好好笑呀巴打你

咁耐了

邊到可以買

六月飛霜？

走私返大陸？

真係好耐

等你包膠

估唔到呢個po竟然可以同印仔一齊上熱門
三生有幸

你打下俾佢
起碼知道佢OK

$38 100gram都唔平 仲要未改

諗起呢條友

有無人試過

乜都DA

好呀，而家打過去睇下佢係咪瓜咗

oh 響咗3下就唔通
聽朝再打

城巴覆我了，忙於學業

thx CC
放心了

我唔是
是城巴

想問標題係咪六月飛霜

我 chill 貨會食三兩日
食唔日就 freeze 左佢

如果真係太多我都會freeze

我屋企得兩丁友
分埋俾四大長老都重有好多...

下次想試下自己dryage

用umai bag

其實分裝肉唔係應該唔好用膠咩？
脂肪會溶塑化劑㗎！

因為係睇錯 真5成應該見d 部份柴柴地唔係咁既樣

咁用咩分裝好

我覺得54 55度0岩自己口味

慢煮/reverse sear 目的就係平均熟度同減少外圍grey ring
相反 直接煎 外圍grey ring會好熟好硬 如果你所講柴柴地係指呢樣野 應該就唔關事

巴打，舊肉既supplier叫咩名？

Olivier pacific

嚇死好唔環保

why

佢哋放嗰啲屁屁會破壞大氣層

牛牛排放好多廢氣

食屎最環保

應該用玻璃保鮮盒會好d
雖然會比較阻地方
我都諗緊用咩好方法其實
但保鮮紙一定唔好囉

咁撚多，請塊牛塊比我食啦

有無D 買原條牛肉的鋪頭介紹下，平時買開新國華，想搵下D特別位，例如top blade muscle

食開牛小排，過2日拎條西冷 6kg $1400

食足一個月
要幾錢？

西冷次次都覺得唔好食
所以索性keep住食ribeye
short rib都好正

3條7600蚊

各有各好 西冷煎脆佢舊肥好香油脂味 肉就偏柴小小

肉眼就整體成件淋身d 平均d

西冷明顯柴d

下次先買肉眼 今轉想食西冷果舊肥膏

你個凍櫃真係大

以為唱緊 六月飛霜

搵醫神出場

好想要一舊

要抽真空咁用乜野好？

分一兩舊俾我食 ok?

乜城巴你仲未甩p

犯賣肉肉

可能今日甩呢

加油呀城巴

成真